日本婦權大臣加入聯署反對就夫婦別姓立法

日本男女共同參與擔當大臣丸川珠代加入聯署反對就夫婦別姓立法。本身是執政自民黨參議員的丸川珠代稱，她的立場只是「個人意見」，不會影響現在推動女性權益的工作。

本月才接任男女共同參與擔當大臣和奧運大臣的丸川珠代，丈夫是自民黨眾議員大塚拓，她於法律文件上冠夫姓，職場上則使用原名。

她上周與50名國會議員一同去信埼玉縣議會黨友，呼籲反對要求夫婦別姓。就此，她回應指反對夫婦別姓不會影響其工作，「我的責任是建造一個讓公眾可以深入討論這議題的環境」。日本明治時期1896年立法規定男女在婚後須冠上同一姓氏，法例雖沒有指明女性須冠夫姓，但有96%女性都會這樣做。

聯合國直指法例歧視女性，呼籲修法。一群女權運動家早年訴諸法院，要求就冠夫姓所蒙受的情緒困擾索償，但2015年最高法院裁定此法不違憲。

首相菅義偉去年曾表示支持夫婦別姓，但在保守派議員大力反對之下，他的首次施政發言未有再提修法。同年一項調查發現，70.6%受訪者表示不介意夫婦別姓，只有14.4%支持現行法例，反映政府與民意脫節。

聯合國直指法例歧視女性，呼籲修法。一群女權運動家早年訴諸法院，要求就冠夫姓所蒙受的情緒困擾索償，但2015年最高法院裁定此法不違憲。

做咩唔講呢d係文化差異
印度中東果d強姦就睇唔到
對住文明國家就理埋d芝麻綠豆

70.6%受訪者表示不介意夫婦別姓，只有14.4%支持現行法例

呢個先係重點

欺善怕惡

傳統既野，外人真係無得說三道四

聯合國直指法例歧視女性，呼籲修法。

鬼佬鬼婆結婚都會改同一個姓啦

傳統 = 政府？
外人 = 日本市民？

人地無法律規定
日本係政府規定要同姓

外人梗係聯合國

傳乜野統？

跟夫姓呢個係明治維新先開始

個陣覺得歐洲所有野都係好，所以有理無理乜鳩都跟歐洲

點講好呢，我個人非常支持別姓
但係又好想睇下左翼橫掃西方文明之際
響東方遭到滑鐵盧既果種面如死灰既撚樣
好矛盾啊

聯合國關你撚事咩

幾時反埋日本死刑

反正日本人啲姓都係十九世紀末鳩改出嚟，咁緊張做咩

日本人平民本身無姓，明治維新搞出黎
女跟男婚本來就抄西方，真心唔係傳統

鬼婆結婚唔係都要跟夫姓咩

呢個POST真係好陰濕,引D保守派入黎反女權
臨尾先加句 "70.6%受訪者表示不介意夫婦別姓"

你返清朝可能都7成人不介意留辮紮腳

香港都應該要跟夫姓
生女=外嫁 屋企人都當你係外人

唔明,你係想講別姓係迂腐定不迂腐

屌
開放俾人自己揀啦

依個世界永遠有國家慘過日本，咁聯合國係咪永遠唔駛理日本？

日本女性結婚之後就全職留係屋企養小朋友 呢個變左文化黎